【美圖新玩法】外國靚仔網紅16萬粉絲 有人叫佢露腹肌

外國人用戶Markey於美拍擁有16萬粉絲

26歲媽媽Akashi拍短片分享化妝心得，每月收入5,000人民幣或以上

近年內地興起「網紅經濟」一詞，短片分享平台愈來愈多，不少學生哥、打工仔甚至退休人士都想一嚐「做明星」感覺，周不時會上載生活短片或進行互動直播，藉此贏取人氣。商家亦正看中此點，邀請網紅於短片中分享產品，後者則可取得廣告費用。

外國人面孔、但操普通話的美拍用戶Markey則指，年多前開始用美拍分享生活短片，目前擁有16萬位粉絲。他續稱，他從來未透過美拍賺取收入，「只是想與陌生人分享我的生活，開心或不開心，都可以透過直播或短片分享。」Markey稱，對外國朋友而言直播是較新奇的文化，他又笑言，最深刻印象是有粉絲要求他「露腹肌」，坦言只要是不過份的要求，都會盡量滿足粉絲。

來自東北的美拍用戶Akashi透露，自兩年多前開始透過拍攝短片分享化妝心得，後來更全職經營其美拍賬戶，至今粉絲數目達到80萬。她表示，目前主要以直播示範化妝過程，因已有一定人氣，所以也吸引到品牌關注，有時候會拍攝產品測試片，「平常我在家照顧小孩，現在平均每月收入達5,000人民幣或以上，在東北來講是蠻高的。」

記者：江靖然